Q: na jakim grafie dziala sortowanie topologiczne
A: DAG

Q: co to jest sortowanie topologiczne
A: Graf skierowany. Strza³ka  u->v oznacza, ze v zalezy od u. Ustawic zadania tak, aby wykonaly sie zgodnie z zaleznoscia jednych od drugich

Q: omow algorytm sortowania topologicznego
A: DFS na grafie skierowanym, ale odkladamy wierzcholki na stos po kroku dfs. Jak juz z wierzcholka nie mozna isc dalej, to odkladamy na stos.

Q: czy digraph ma cykl
A: str 577 sedgewick

Q: przyklad na strongly connected components
A: 

1. food web - subset of species with common energy flow. Vertices are aanimals, edges say that a species v eat a species w 
2. software module dependency graph. Package strong components together. Improve design

Q: Algorytm strong components Kasaraju-Sharir
A:

1. calculate reversed graph
2. run topological sort on reversed graph
3. run dfs on original graph, but starting vertices are in the order created by topological sort

Q: DFS time complexity
A:

Q: Strong components complexity
A: twice DFS

Q: topological sort complexity
A: just a DFS